
                      Esto de dividir en dos partes el final de una trilogía literaria, para convertirlo en una tetralogía cinematográfica, me temo que responde más a razones económicas (que los espectadores pasen dos veces por taquilla) que a otros motivos. Esta tercera entrega se siente un poco como de transición, nos permite asistir al viaje emocional de Katniss de una joven heroína, a su pesar, a líder revolucionaria, más a su pesar todavía. Ella sólo quería salvar a su hermana pequeña primero y a Peeta después, ahora se encuentra traumatizada y superada por los acontecimientos, incluso en el tema romántico la vemos indecisa entre Peeta y Gale. Sin embargo, las circunstancias han cambiado por completo el mundo que ella conocía y siente que debe ayudar a cambiarlo.
Esta entrega es bastante diferente de las anteriores, la sociedad distópica que se nos mostró en las primeras entregas, ya no parece tan irreal (la nueva manera de hacer la guerra, el uso manipulador de los medios de comunicación o las ejecuciones televisadas). Los elementos políticos resultan muy interesantes, mientras se está gestando una revolución cuyo arco narrativo se ve interrumpido sin dar respuesta a los interrogantes que se han estado planteando durante la trama. Esta vez no hay Juegos del Hambre, con lo cual la acción es bastante menor, sin embargo, la parte final se llena de suspense y tensión con bombardeos al Distrito 13 e incursiones rebeldes en el Capitolio y algún que otro cliffhanger que no debo desvelar, colocando las distintas piezas en posición para la, presumible, batalla final que veremos en la próxima entrega.[...]
Seguramente, Sinsajo, parte 1 no sea considerada la mejor de las cuatro películas de la saga, pero es de visionado obligatorio para entender el resultado final. Como técnica de venta la jugada es redonda, aunque para los espectadores sea completamente innecesario y un preludio demasiado largo. Aun así hay que reconocer que cumple ya que es entretenida, está bien planteada, sabe administrar bien la tensión y cuenta con la siempre gratificante presencia de Jennifer Lawrence.
        
            